Краткое содержание предыдущих серий:
\begin{compactitem}
\item $K[x]$~--- поле многочленов.
\item $K[x]$~--- евклидово с нормой $\deg$.
\item Многочлены можно делить с остатком.
\item Остаток от деления многочлена $p$ на $(x - \alpha)$ есть $p(\alpha)$.
\end{compactitem}

\begin{definition}
Для многочлена $f(x) = a_n x^n + \ldots a_1 x + a_0$:

$f'(x) = na_n x^{n - 1} + \ldots + a_1$

Под $f^{(k)}(x)$ понимается как производная взятая $k \in \N \sqcup \{0\}$ раз, (причём $f^{(0)}(x) := f(x)$).
\end{definition}

\begin{remark}
  Многочлены и производные мы понимаем как формальное выражение, в частности многочлен
  это конечная(!) последовательность коэффициентов, записывающаяся особоым образом,
  а производная~--- это функция из множества многочленов в его же самого.
\end{remark}

\begin{lemma}
  \begin{compactenum}
  \item $(p \pm q)' = p' + q'$
  \item $(p q)' = p'q + pq'$
  \item $(\alpha p)' = \alpha p'$
  \item $(p \circ q)' = (p' \circ q) q'$.
  \end{compactenum}
\end{lemma}

\begin{remark}
  Нужно отметить, что эти утверждения НЕ следуют из соответствующих утверждений математического анализа,
  например по тому, что здесь производная определяется другим образом.

  Более того, если рассмотреть $K = \Z{/}_{p\Z}$, то многочлены $x^p - x$ и $0$~--- это разные многочлены,
  хотя если рассмотреть их как функции, то они обе тождественно равны $0$.
\end{remark}

\begin{proof}
	\slashn
	\begin{compactenum}
		\item $(p \pm q)' = (\sum a_ix^i \pm b_ix^i)' = (\sum x^i(a_i \pm b_i))' = \sum ix^{i - 1}(a_i \pm b_i) = \sum ix^{i - 1}a_i \pm ix^{i - 1}b_i = p' + q'$
		\item $(pq)' = (\sum\sum x^{i + j}a_ib_j)' = \sum(\sum x^{i + j}a_ib_j)' = \sum\sum(i + j)x^{i + j - 1}a_ib_j = \sum\sum ix^{i - 1}x^ja_ib_j + jx^{j - 1}x^ia_ib_j = \sum\sum ix^{i - 1}x^ja_ib_j + \sum\sum jx^{j - 1}x^ia_ib_j = \sum ix^{i - 1}a_i(\sum x^jb_j) + \sum jx^{j - 1}b_j(\sum x^ia_i) = (\sum ix^{i - 1}a_i)(\sum x^jb_j) + (\sum jx^{j - 1}b_j)(\sum x^ia_i) = p'q + q'p$
		\item Можно я скажу, что это очевидно?
		\item $(p \circ q)' = (\sum a_i q^i)' =^! \sum ia_iq^{i - 1}q'$ \\
				Доказательство по индукции. $n = 1$ (длина $p$, а так мне лень прописывать суммы) \\
				$n - 1 \to n$. \\
				$$(\sum a_i q^i)' = (q\sum a_i q^{i - 1} + a_0)' = q'\sum a_i q^{i - 1} + q(\sum a_i q^{i - 1})'  \overset{\text{предположение}}{=}$$ $$q'\sum a_i q^{i - 1} + qq'\sum a_i (i - 1) q^{i - 2} = q'\sum a_i(q^{i - 1} + (i - 1)q_{i - 1}) = q'\sum a_iiq_{i - 1} = q'(p' \circ q)$$ 
				
	\end{compactenum}
\end{proof}

\begin{lemma}[5]
	$f(x) = \sum\limits \frac{f^{(i)}(c)}{i!} (x - c)^i$
\end{lemma}

\begin{proof}
	~ \\ \indent
	Переделаем $f(x)$ в функцию такого вида:
	$f(x) = \sum b_i(x - c)^i$. Важно понять, что $f^{(i)}(c) = i!b_i$ (предыдущие коэффициенты были съедены производной, а следующие занулились за счет множителя $x - c$). Тогда $\frac{f^{(i)}(c)}{i!} = b_i \Rightarrow f(x) = \sum \frac{f^{(i)}(c)}{i!}(x - c)^i$ 
\end{proof}
